#### версия 5.1.1:

- Использование библиотеки `readline` (если есть) для `offnet-exec` в
  интерактивном режиме.

#### версия 5.1.0:

- Реструктуризация настроек и инструментов.
- Из хранилища убран файл `member-name.minson` как избыточный.
- Из хранилища убран файл `sync-list.minson`.
- За сервер отвечает `offnet-storage-d <storage-dir>`, который предоставляет
  доступ только к одному хранилищу, он же периодически проводит синхронизацию.
- Настройки сервера должны храниться в самой папке хранилища в файле с именем
  `service.minson`; список синхронизации — внутри настроек.
- Добавлен прокси-сервер `offnet-proxy-d [<config-file>]`, файл настроек по
  умолчанию — `/etc/offnet-proxy.minson` (`C:/offnet-proxy.minson` для
  Windows).
- Остальные утилиты:
  * `offnet-sync <storage-dir>` — синхронизация хранилища по списку, сам
    выбирает наиболее прямой способ подключения к хранилищу;
  * `offnet-list-data <storage-dir>` — список файлов, несущих себе данные;
  * `offnet-exec <url> [<command>]` — выполнение MinSON-команды или
    интерактивный режим.
- Изменения в [MinSON-интерфейсе](doc/api/minson-api.md) хранилища.

#### версия 4.4.0:

- В интерфейс добавлена функция для изменения имени абонента.
- Теперь, при изменении имени абонента, матрица актуальности корретно
  редактируется, а не удаляется.
- При синхронизации учитываются удалённые имена.

#### версия 4.3.0:

- Интерфейс для **Java**.
- Микрофикс `offnetsync`.

#### версия 4.2.1:

- Багофиксы подключения.

#### версия 4.2.0:

- `offnetd` теперь принимает папки с файлами конфигурации того же формата:
  * использование: `offnetd [<config-file> | <config-dir> ...]`;
  * по умолчанию использует `/etc/offnetd.minson` и папку `/etc/offnetd.d/`.
- Сервис для **SystemD**.
- Используется **MinSON** версии **1.4** (прямая запись в файл).
- Интерфейс для **Python**.

#### версия 4.1.0:

- Полноценная абстракция протокола передачи команд.
- Упрощена конфигурация (соединение или сервер создаются одной функцией).
- Пакетная синхронизация теперь настраивается только внутри экземпляра
  хранилища (файл `sync-list.minson`).
- Командное средство управления хранилищем (`offnetctl`).

#### версия 3.1.1:

- Исправлено зависание клиента при подключении через сокеты.
- Исправлено переворачивание списка записей при их перезаписи.

#### версия 3.1-pre:

- Несовместим с **3.0** (которого быть и не должно).
- _Изменён алгоритм синхронизации_.
- Используется **MinSON** версии **1.3**.
- "Безопасная" запись файлов (предварительная запись через бэкап).
- Прямое подключение к файлам хранилища (по URL — пути к папке хранилища).
- Интерфейс для **С++**.
- Возможность для `offnetd` задавать список обслуживаемых хранилищ.
  _Внимание_: сервис _НЕ_ переключается в фон самостоятельно.

#### версия 3.0-pre (unreleased):

- Принципиальное разделение на [клиента](doc/api/client.md) и
  [реализацию](doc/api/server.md) (клиент-серверная модель):
  * абстракция от способа доставки (транспорта) команд и ответов между
    клиентом и сервером;
  * несколько реализаций транспорта: TCP, Unix Domain Sockets;
  * отдельный сервис (`offnetd`), реализующий сервер.
- Использование формата [MinSON](https://gitlab.com/tyafffka/offnet-minson)
  для представления данных и команд:
  * [MinSON-интерфейс команд](doc/api/minson-api.md).
- Совместный доступ к хранилищу, механизм транзакций (команды `flush`,
  `reset`).
- Полностью раздельное [конфигурирование](doc/files.md) каждого хранилища:
  * один MinSON-файл в папке `/etc/offnet-storages/` на хранилище;
  * `offnetd` обслуживает все хранилища, используюя эти конфигурации;
  * клиентская библиотека использует раздел `connect` из файла (при указании
    имени хранилища — оно же имя файла без расширения);
  * `offnetsync` использует раздел `sync` из файла (также при указании имени
    хранилища или для всех файлов сразу).
- Категории, хранимые в памяти (файл `fast-stored.minson` внутри хранилища).

#### версия 2.1.1:

- Windows-исправления.
- Исправление падения при обращении к пустой категории.

#### версия 2.1-pre:

- Ликвидирован `storage_config` (и `write_config`); имя абонента теперь
  хранится в корне базовой директории.
- Замена имени "offnet-sync" на `offnetsync [<location1>] <location2> <storage>`.
- Сборка в одну динамическую библиотеку.

#### версия 1.5-pre (unreleased):

- Добавлена динамическая библиотека, собирающая все статические, а также
  предоставляющая открытие хранилища по URI ("offnet-storage").
- Добавлена программа (командный интерфейс) для синхронизации хранилищ по
  URI ("offnet-sync"). Синтаксис: `offnet-sync [<uri1>] <uri2> <storage>`.
  Если указан только один URI, синхронизирует с локальным хранилищем по
  умолчанию.

#### версия 1.4-pre:

- Добавлена настройка "относительные пути" в конфиге (`relative-paths = true`).
  Если включена, все ~~(ага, "все")~~ пути в конфиге считаются относительно
  расположения файла конфигурации. По умолчанию отключена.
- Добавлена запись значений в конфиг.

#### версия 1.3.2:

- Исправлена работа в Windows.
- Улучшена уникальность генерируемых имён.
- Элементы (в хеш-таблице) теперь сохраняют порядок добавления.
- Правка чтения в кросс-интерфейсе.

#### версия 1.3.1:

- Добавлена обёртка для C++.

#### версия 1.3-pre:

- Дополнена документация.
- Полностью изменено конфигурирование хранилищей (теперь требует указания
  файла конфигурации).

#### версия 1.2-pre (unreleased):

- Добавлена обёртка для C++.
- Добавлено единое конфигурирование хранилищей.

#### версия 1.1.2 (unreleased):

- Поправлена хеш-таблица.
- Поддержка сборки пакетов с помощью CPack (желательна версия 3.6).
- Добавлено тестирование с помощью CTest.
- Исправлен формат записи метаданных "table".
- Именование пакета (и CMake-проекта) изменено на "offnet-storage". Префикс
  имён внутри библиотеки по прежнему "ons".
